《星際種子》（３）關於外星人、星際飛船、影子政府嘅一切真相

前稱：那年日食，我開始記錄低關於蜥蜴人影子政府嘅一切真相

好似電影咁，故事已經行到去「第二部曲」，而就算沒看過第一部曲的讀者，基本上也能看得明白。
因為Post１與２（第一部曲）內含不正確資訊，所以我就不放link了

想睇第一部曲，可以到以下兩連結睇：
紙言

FB （中意可比個ＬＩＫＥ）

．
前文提要：

小時候的我總愛觀星，有時候，我在想——其實宇宙才是我真正的故鄉？

在２００９年日食那天，居於元朗的普通打工仔林泳，意外在荃灣的一道暗巷遇上了一宗疑似劫持事件，他奮力在一名日本殺手的槍口下拯救了一名高中生少女張迦南，他的「雙生焰」，以此為契機，林泳加入了對抗Ｘ蜴人影子政府的高科技軍事組織「抵抗運動」（Resistance Movement），得知了關於世界已經被……
．
歡迎follow我IG, 我會follow番你

ＩＧ：water_lam_ig
ＦＢ：

此ＰＯ如達２００正評：會連續兩篇加字數

撻。

我打開基地廚房裏的燈，令黑暗生出了光。

「哇，星際鬥士The One大駕光臨~」天花板處響起一把電子女聲。

「唔好玩我啦Flora，我只係RM組織入面嘅一個小薯仔啫。」我抱著低筋麵粉、泡打粉等材料走進廚房裏。

廚房牆身的資訊螢幕亮了起來，顯示著：

2015年1月15日，０１：００
今晚的氣溫與濕度

以及幾則香港新聞——
就普選行政長官的提名委員會組成，政府展開政改第二階段諮詢……
財委會通過石鼓洲焚化爐撥款申請……社民連梁國雄提出多項動議，全部被否決
壹傳媒創辦人黎智英寓所在凌晨先後遭人投擲三枚燃燒彈襲擊……

基地裏的人工智能Flora每說一句話，螢幕上桃紅色的生命之花圖案就會閃亮一下：「然而依位小薯仔同陳隊長帶領著我地Resistance Movement香港分區嘅一眾隊員，只係用左四年就摧毀咗九個影子政府嘅量子電腦大樓，令到天網帷幕變弱……從而令到亞洲區有超過一百萬人覺醒，當中有二百多人願意加入我地。」

「為咗清除蜥蜴人同解除地球監獄狀態，大家都好努力。」

「話說，你半夜三更走入嚟廚房搞咩呀？」

「冇呀……今日1月15號係迦南嘅廿四歲生日，我諗住整個佢最愛嘅香蕉肉桂蛋糕送畀佢。」我不自覺溢起幸福的笑容。

「咁……用基地嘅複製機印出嚟就得喇，點解要自己整？」人工智能表示不解。

「迦南佢對牛奶敏感呀，所以我會用豆漿同植物性忌廉做材料，咁佢就可以安心食啦……而且自己落手做會比較有心思。」

我用ＲＭ的特製智能手錶，打開蛋糕食譜。

這種手錶錶面雖小，但只要手指一劃，就可以投射出5.7吋大的輕觸式高清螢幕——我將錶面靠近資訊螢幕，手指一推，就將食譜檔案轉移到資訊螢幕處。

我們ＲＭ戰士們向來無需攜帶沉重的智能手機，這種手錶可以處理一切事項。

ＲＭ是一個長駐地底的一個高科技軍事革命組織。

「好，開始啦，」我洗乾淨一個大碗，準備將香蕉壓成蓉，「Flora，可以播首歌嗎？」

「係咪播愛情歌呢？你想要小甜定重甜呀？」 Flora跳脫的聲線。

我不禁失笑，「中甜啦！」我預熱焗爐。

「即將播出……醉愛迦南系列。」

天花板隱藏的揚聲器傳來悠揚的歌聲：maybe I didn't treat you～

噢，是貓王Elvis Presley的Always On My Mind。

I am so happy that you're mine～
Little things I should have said and done～
I just never took the time～

You were always on my mind

You were always on my mind……

「嗯～好滿足呀！」坐在青草地上的迦南放下叉子，甜笑著，滿心歡喜。

我遞上紙巾，迦南擦擦嘴，又掠一掠秀美的馬尾髮。

我把最後一口香蕉肉桂純素蛋糕吃進肚子裡，放下了叉子，心滿意足。

我倆坐在大埔九龍坑山山頂看著夕陽無限好。

繁花似錦，美人美景。

我在收拾餐具的時候又觸碰到左前臂的舊患，不禁露出痛苦的神情。

「上次係濟州漢拿山受嘅傷仲未好返？」南一臉憂心，輕輕撫摸我的手臂。

我們團隊在一個月前「入夢」，炸毀了影子政府在濟州島星光層的量子電腦控制大樓。

「係呀，嗰次戰鬥畀隻蜥蜴指揮官屈一屈，拉傷左手臂嘅筋腱。」

「嗯……最衰我哋嘅醫療艙畀嗰個叛徒炸毀咗。」

「荃灣基地暴露左，所以我哋轉移嚟大埔建立新嘅地下基地。」

「你前額嘅傷……」她撥開我前額的頭髮，眼神帶著點悶悶不樂，「仲未完全好返。」

「雖然嗰次傷得好重，不過都值得……我哋喺大樓資料室度得知喺０９年想綁架你嘅幕後ＢＯＳＳ係邊個，原來就係地球黑暗勢力『至高位』嘅『暗天皇』，我哋仲查出佢嘅大宅就位於日本南部和歌山附近……」

迦南想起往事，愁上心頭。

我知道，她又想起了那位為了保護她而犧牲的朋友——阿凌。

ＲＭ光戰士阿凌，被蜥蝪人殺手源義經所殺。

見到她悲傷的樣子，我立即轉移話題……

「係呢，今日你生日，有冇咩生日願望呀？」

她看著眼前的風景，認真地想了一會。

這裏可以遙望到大埔北的壯麗景色。

不知為何，迦南忽然面紅起來，輕聲地說：「我希望……以後每年都可以同你一齊過。」

「我都係……」我的心跳不斷加速著。

——係依幾年，我心入面一直有句說話好想同佢講，我諗而家係時候喇。

——鼓起勇氣，同我最心愛嘅人講……

我深深吸一口振奮的空氣，望著她，認真地說：「喺嚟緊嘅日子……我會用盡我一切嘅能力守護你、照顧你、愛護你，永永遠遠。」

我輕輕握著她的手，她沒有縮開。

「嗯。」她輕輕點頭，耳根羞紅。

我倆對望著，幸福與興奮溢滿於眉目。

2015年的這一天，我與我今生的雙生焰，終於成為了情侶。

或者說，再一次成為情侶。

我們牽著手，呼吸著愉快的空氣，在流水響水塘方向下山離開。

在石屎路上見到一個可樂膠樽和一個口罩。

因應綠色和平的呼籲，我們每次行山都會攜帶一個長鉗與膠袋，每次都會帶三件垃圾下山——我隨即動手把垃圾鉗進袋裏。

「依種膠樽，過多一萬年都會喺度……」南慨嘆。

「邊個咁衰亂拋垃圾……我哋拎返去基地，驗ＤＮＡ搵番佢出嚟。」我一臉正經地說。

迦南笑著拍打我的手臂。

突然，有一位紮著雙馬尾、穿舊裙子、戴口罩的小女孩走過來，「哥哥姐姐，幫我買束花丫。」

「幾錢呀？」

「好平咋，三蚊一束。」稚氣的回應。

我隨即付錢，女朋友把粉紅色的花束接起來。

「可惜係康乃馨……」迦南若有所思，又將花束湊近鼻子聞一聞，「不過幾香喎。」

她揚起頭笑著跟我說，然後下一秒……她突然失去意識，整個人軟倒昏迷。

花束散滿一地。

我吃了一驚，立即將迦南扶好，讓她的頭部不致著地。

急速的汽車聲響起——一輛日產灰色客貨車向我們衝撞過來！

後方一架白色摩托車高速駛近，蒙面的少年駕駛者拉高車頭，向我胸口猛撞過來！

我左手發動星際之力，創造一個泛著藍電的半透明圓盾，硬生生的擋開這一記撞擊！

摩托車失控翻車，駕駛者翻滾在地。

客貨車處陸續有幪面壯漢下車……大約有七人，多數有紋身，手持黑色警棍。

我立即按動智能手錶左上角的緊急求救制，基地隊員會透過ＧＰＳ知道我位置，我對牢錶面急促地說：「影子政府嘅打手又想嚟捉走迦南！」

兇惡的眼神、黑布蒙面、防割戰術手套、軍靴。

我感應到他們不是蜥蜴人，而好大機會是香港三合會的人。

現世的三合會——他們的資金與武器來源大部份來自光明會。

四位幪面壯漢率先衝殺過來，我掄起堅實的圓盾，將為首的男人撞飛！他背部猛然撞向一大樹，痛得棍也握不住。

這種攻擊方式，我是從早幾年的《美國隊長》電影中得到啟發。

我踏前一步，又撞飛一個。

其餘兩人打算用棍背擊我，我踏步轉身，想以左手星力吸附他們的金屬武器——可是不成功！

木製警棍！？

碰碰兩響，我左眼與右肩同時被擊中！

我慌忙退後，右踢揚起，但因視力受損，只踢中男人的壯實上臂，完全做不了嚴重傷害！

沒有刀、沒有皮帶……他們全身沒有任何金屬物品。

這些傢伙早有周全預備，擺明是衝著我而來。
-

Elvis Presley - Always On My Mind

終於出星際2等咗好耐
留名支持泳巴

多謝

用推文回覆支持

支持

熟悉的名字thank you

Lm

其實美隊2 係諷刺緊小布x政府 未審先判+搵藉口侵略其他國家

yt加點吉拿棒 有講

仲有講少少 “迴紋針行動”

（２）

好不容易，我以拳與盾擊倒三人，尚有四、五人在包圍我。

少年駕駛者與同伴一左一右的把昏迷的迦南抬走。

情急下，我拔出腰間的飛刀，向少年的背部猛擲！

破風之聲——

噹！

一名老大模樣的疤臉男以木棍截擊我的飛刀！

——可惡……而家好後悔今日淨係帶咗一柄飛刀出嚟。

他的兩位手下來勢洶洶，以警棍擊向我頭部，我側身避開再順勢踢頭、以星力擊出一拳。

兩人被擊暈的同時，疤臉男的木棍已經重重擊中我頸動脈位置，血流被截，劇痛下我感到一陣暈眩，他順勢揮出一記左勾拳，我矮身避開，深呼吸，同時以詠春手法使出連環衝拳。

碰碰碰、碰碰碰碰碰碰碰碰！

其胸骨、咽喉、額頭、太陽穴連環受到重擊！

胸骨裂開的聲音。

——居然，仲未瞓低！？

遠方的迦南已經被拋進車裡，我非常焦急。

木棍又向我天靈蓋猛力擊來！我左手又生出藍電圓盾，給他最後一擊——

碰！

木棍被擊開，而且圓盾正中他頭部！他倒退十步，跌倒在地，鼻血直流。

他惡狠狠的吐出一顆帶血的牙齒，「算啦！任務完成，我哋走！」他與其餘的手下立即登上客貨車。

「唔好走呀！還返迦南比我！！」

客貨車還未關好門，就已立即開出，打算揚長而去。

援兵未至，情急下，我以左手發動星際之力吸附著汽車——我只有左手能產生出這種奇異能量。

以前戰鬥時，我向來只能以這種電磁力吸附一些小物件……吸附這樣大型的金屬物件我還是頭一次。

只是發動了大約四秒，我就已經開始頭痛、流鼻血。

但我死也不會放手。

客貨車司機緊踏油門，再一次加速，但在我星力的操控下，只能龜速前進。

四個車輪不斷在道路上磨擦生出火花，一陣橡膠味。

我吃力地踏前兩步。

我一定、一定要救她。

一些關於我跟她的前世片段，又在腦海中浮現。

我繼續舉起左手；客貨車繼續加速。

為了迦南，我死也不會放手！

我的耳朵開始有液體流出，視野越來越模糊，想嘔吐……

鼻血流過我的嘴唇、不斷滴在地上。

——就咁樣堅持住，拉開車門……將佢救返出嚟。

然而……

疤面男突然拉開左側車窗，伸出頭來，連同一柄碳纖維手槍。

槍口對牢我，他扳下保險掣。

砰！

我心臟位置受到一下猛烈衝擊，整個人不由自主的向後軟倒。

後腦著地，然後……

我完全昏迷過去。

到我悠悠醒來之時，第一個感覺是——口腔非常非常的乾。

我想，是因為失血過多？

我呆呆望著天花板的白光管。

胸口仍然很痛，子彈打中肺部了？造成了大量出血？

這裏應該是基地的醫療室，誰救了我？

現在什麼時候了？我昏迷了多久？我要快點起來……

我吃力地撐起上半身來，立即就扯痛了胸口的傷口，中槍傷口上的繃帶與紗布又立即染紅了。

「啊！Gabriel，你唔可以咁快起身住！」剛進來的女護士驚呼。

我現在的意識仍然相當模糊，但仍勉強認得到她：「康兒姑娘……？」 我坐了起來。

頭暈越來越厲害，果然不能勉強……我又一頭倒在了床上……

不知睡了多久，到我再次醒來的時候，我發現自己流淚了。

——佢哋最後都係搶走咗迦南……

後來，隊長跟女醫生幫我坐直身來。

「Gabriel，我知道你而家好想救返迦南，但而家你唔可以心急……」隊長憂心的看著我，「你流咗好多好多血，當阿鍶同梓靈搵到你嘅時候，你係幾乎死……」

陳隊長是個成熟高壯的男人，剛毅的雙目，直挺的鼻樑，氣質非凡，英氣逼人——他是這個基地的領袖。

旁邊的Dr. K，則是個戴著幼框名牌眼鏡的成熟女性，有著一張溫柔的臉。

她說：「粒子彈係心臟邊擦過，卡咗喺肺部同胰臟之間，粒子彈係好難拎返出嚟……喺手術過程我哋一共同你輸咗三包血，先可以拎返個彈頭出嚟，你而家同我繼續休息，過多24小時先可以落床，知道嗎？」她稍為提高了聲線。

我點點頭，心情仍然沉重、不安。

我突然間想起一事：「我記得佢哋嘅車牌！車牌係ＢＦ５４……仲有、仲有、尾數好似係……９……」

「唔緊要……阿鍶當晚已經即刻ｈａｃｋ左入政府道路監察系統、加上我哋嘅衛星，追蹤嗰架車，可惜去到上水附近就跟甩咗，我哋猜測佢哋已經換咗車……」

我回憶，「現場……應該有四個人畀我打暈咗……」

「兩個逃跑咗，有兩個走唔到嘅，即場服毒自殺。」

Dr. K推一推眼鏡：「驗過屍無發現，十指指紋全部燒爛曬，全部牙齒被故意磨平……當然，身上冇任何身份證明文件，即係完全唔會查到佢姓甚名誰、來自咩組織。」

「做到咁嘅地步……幕後者應該畀咗好多安家費佢哋……我覺得會係暗天皇做。」

「我都覺，佢０９年、１１年兩次想劫走迦南都唔成功。」

我突然又想起一件事：「啊！嗰個大佬樣嘅刀疤面，我錄咗佢音！」

基地分析大廳內，分析員阿鍶以眼前的透明平板電腦與鍵盤進行比對分析。

「算啦！任務完成，我哋走！」——就是這一句。

我已經將他的特徵告訴阿鍶——「佢係光頭，右眼皮下方有一個四寸長嘅淡色刀疤，身高１７５左右。」

聲線加上面部特徵，可以查出許多東西。

超級電腦飛快運作……過了大約兩分鐘，結果出爐。

大螢幕上顯示著這個三合會成員的個人資料，我們幾位光戰士都在看著。

王國健，綽號「炮仗」，曾經於香港犯下多宗械劫案，現為通緝犯
隸屬組織：元朗區最大的三合會社團，進和
三大坐館之一
名下有四輛汽車

他的外表有點像泰國人。

「係大埔捉人點解會搵元朗嘅黑社會？」 我摸著下巴說。

阿鍶點點頭，「咁我哋嘅搜索範圍可以收窄好多。」
-

這個PO開始 行文風格會改變不少，希望可以多Ｄ正皮

by the way, 這個故事有D名詞會做修改:
天使數字>光之數字

阿加森王國>桃樂王國

陰謀集團>影子政府

cobra>Dawner

(如果將來有幸出書, 都會用新字眼, 避免誤導 )

找到我舊PO的新讀者, 關於黃金時代 golden-ages, The event的資訊, 不必要打開了
因為混雜了真、假資訊

＊桃樂 這個名詞，是出自＂觀音之愛＂這本靈性書

泳巴
由冇acc 追到有acc 終於出第二季了

many thanks, 感動

推

TOP

亦都有放紙言

中意可以入去比個"追稿"我
希望點擊率節節上升~

（３）

分析大廳裡站著八位前線成員，六男兩女。

我與小綠也在這裡，整裝待發。

「各位，呢兩日我哋用衛星搜索咗元朗區幾個可疑嘅地方，」後勤阿鍶以分析大廳的大螢幕圖像講解給大夥兒聽，「喺元朗工業邨最西北面嘅依個位置發現到炮仗架私家車，而根據錄像顯示，人質就係車旁邊依座廢棄大樓入面。」

四面圍了鐵絲網的「和歌製藥廠有限公司」。

「幾位新人可能唔太清楚，」鍶望一望阿龍、安仔、阿朗與梓靈，「我喺度講一次人質迦南嘅資料。」

大螢幕隨即顯示她的照片與簡單個人資料。

「張迦南係喺09年加入我哋ＲＭ嘅，昴宿星星際種子，亦係愛希斯女神轉世者，能力係細胞再生，完美嘅身體自癒能力……所以大家應該明白點解『天皇』要不斷嘗試捉佢。」

阿龍與安仔同時點頭。

較年長、有短鬍的是阿龍，穿著紅黑色新把撚波鞋的是安仔。

站在大複製機旁邊的，則是阿朗與梓靈。

阿朗長得相當清秀，鼻頭附近有些許雀斑，他是直升機駕駛員。

梓靈則是一身帥氣的黑色緊身衣，戰術腰帶上插著手槍與計時手雷，美好的模特兒身段。

隊長發問：「現場蜥蜴人同普通人嘅比例？」

「根據機械蜂傳嚟嘅影像顯示，大樓入面可以見到嘅有廿七人，當中有廿三位係蜥蜴戰士，其餘就全部係進和嘅打手，Ｇ層同１樓無特別，２樓至４樓就全部改建成監獄同實驗室模樣，入面有各式各樣嘅奇珍異獸、合成生命體……５樓全層窗戶封住曬，睇唔到入面有咩，但係推斷都係監獄設計，估計迦南就係其中一間囚室入面。」大螢幕顯示現場大部份人都有槍，有的手持長長的開山刀。

隊長神色凝重：「呢個環境……泳，依次任務，你帶埋絕地刀去。」

⊕

張迦南被囚禁在一個暗室裡。

她現在的狀況，可以說是慘不忍睹……

骯髒的長髮散開，眼角與鼻樑有瘀青，嘴唇上方有乾涸的鼻血……衣服破損，整個人被綁在一架輪椅上。

在一名女護士監控下，她被強行在手臂內側抽取血液。

現在的迦南滿臉滿身都是汗……除了因為室內悶熱，更大的原因，是基於她內心有很大的焦慮、緊張與恐懼。

恐懼來自於眼前的日本男人。

一個高壯的中年日本男人正坐在她的正前方，血包高掛，正在享受著輸血的過程——只見他的雙臂肌肉盤虯，一頭中長髮與鬍子均打理得相當貼服整齊，臉容剛毅威猛，雙目有神，一身麻灰色的圓領中袖衫卻帶出一點頹廢的荒涼感。

至高位。

暗天皇。

男人與女護士也有著淡綠色的蜥蜴瞳孔。

他們這個種族，最喜歡吸食其他地球生物所散發出的恐懼負面能量——尤其是來自小孩的。

天皇看了一眼美味的血包，輕笑著，「第三包了，你現在有什麼感覺？」流利的國語。

「你快啲……去死……」南瞪了對方一眼，吃力地吐出這幾個字。

失血過多，她現在感到天旋地轉。

天皇對鏡照了照，面上的皺紋明顯變淡，「轉世者的血……效果真的不錯，感覺力量更強了。」

「你知道嗎？如果我們蜥蜴貴族不進食你們的血，可是會老死的啊。」他把臉湊近迦南，不懷好意地笑著，「我麾下有四惡人，都是世界上第一流的精英、富商、高官…… 我稍後可以將你作為禮物送給他們。」高掛的血包乾了。

迦南直視著對方：「我、我啟動咗前世記憶，我做過抗日工作……我認得你……我、知道你係邊個……你係二戰戰爭罪犯、昭禾天皇。」

「好記性呀，是用了ＳＲＣ技術嗎？作為獎勵……」皇取出一支幼竹子，突然用尖端插在迦南的上臂動脈處。

「啊！！！」迦南雖然性格倔強，但也忍不住驚呼。

用竹管放血……

皇及時用一紅酒杯盛載血液，然後，忽然狂笑起來，「愛希斯？我對你的上一任也是這樣玩呀，那個德國妞，哈哈哈哈！」

他臨走時又用手握住迦南的臉龐，「真可憐，因為失血，傷口瘀青現在都不會立即復原了。」

「你、呢個變態……」

迦南此刻終於忍不住，怔怔地流下淚來。

⊕

元朗工業邨，凌晨二時。

大樓入口在正南方，我們一行七人選擇在守衛較少的東南方潛入。

我、阿龍、安仔、梓靈、生哥與小綠戴著漆黑幪面眼罩、一身黑色防彈裝束，手持不同款式的槍械。

隊長依舊是那一套墨綠色戰鬥裝束，配上特製弓箭。

他天性不喜歡殺戮、對槍械沒好感、三百年來一直堅持不殺人。

接近四十歲的老前輩生哥，依舊是穿著灰長褲，肩上扛著一個極重的長條形黑色機械裝置。

小綠也不再是當天的十八歲少女了，如今已經成為一個獨當一面的成熟女性（思想與身段），阿青叛變後，她升任為team B的隊長。

四米高的厚實鐵絲網上，有一塊巨大的金屬牌寫著：

危險區域
化學品洩漏，嚴禁進入

我看著，冷笑一聲：影子政府的建築，多數都會釘上一個這樣的牌子，以防止普通民眾誤闖。

隊長與小綠半跪著，同時取出光能切割器——一柄好像star wars光劍的東西。

光能切割器被開啟，發出獨特的聲音——藍色的光能量凝聚成長度10CM左右的劍刃形狀。

兩人開始由上而下，n形的割開鐵絲網，火花濺出。

新人當中，梓靈實戰經驗最少，她加入ＲＭ只有兩個月……此刻在我們當中，只有她一人看牢這「小光劍」並露出驚訝的樣子。

我們則是見怪不怪。

光能切割器，是一種由天狼星人發明的建築工具，大約有二萬年歷史了，我們一般不會用來戰鬥的。

在等待之時，安仔看著我背部的長刀，問：「Gabriel，其實依種長刀，點解會叫絕地刀？」

「因為依把刀係由『絕地金屬』所打造，依種金屬非常稀有，係格陵蘭某山洞入面先會有……絕地刀係星際鬥士嘅專用配刀，可以最有效、最快速傳遞星力能量。」

年輕人露出恍然大悟的表情，「即係話你地Starwarrior唔需要擊中蜥蜴人嘅腦部，只需要用貫注左星力嘅刀尖刺中佢哋嘅手或者腳，都可以殺死佢哋呢種怪物。」

「冇錯，就係咁，星力係最有效殺死呢啲小蜥蜴嘅辦法。」

鐵絲網終於被切開一個破洞，隊長小心翼翼地將那塊鐵網拆出來，盡量不發出聲響。

阿龍舉起一柄改裝了的Steyr AUG突擊步槍，上面有一個熱感應螢幕，可以看到５樓內一切生物的體溫。

阿龍用手指操控、放大螢幕，「我睇到5樓嘅情況，六個蜥蜴守衛，冇人類……人質就喺正中央嘅囚室，囚室門口兩隻蜥蜴。」

「明白。」我與隊長同時回應。

安仔再次發問：「依支步槍就係嗰把三合一？」

生哥答：「係呀，有熱感應、射出麻醉飛鏢、射出９毫米子彈三種功能……我哋改咗個名叫『暴風突擊步槍』 ，係基地入面一位天才所設計同打造嘅。」

小綠在一旁聽著，嗤的一聲笑出來，「即係鼎鼎大名嘅灰褲生哥。」

隊長跨了一步進網內，「observer，行得？」

「Hold住，」我們的微形耳機傳來基地阿鍶的聲音，「有個人類守衛啱啱望住左依邊……wait……OK而家行得！」

我們扳開槍械保險制，一個個矮身前進，潛入黑暗之中。
－

（４）

生日當天，迦南是穿著露臍白色TEE配上藍色牛仔短褲。

配上木棉花、青草地——令人賞心悅目的風景。

在她思考自己生日願望的時候…… 我一直看著。

我覺得，她認真思考的樣子很是可愛。

今晚，我一定要把她救出來。

不計代價。

月色下，這個大操場處有三輛中型貨櫃車、五個盛貨大鐵架、幾個電力設施小屋。

兩輛貨櫃車像守門神的一左一右停泊在大門前，尾部都有著一柄坐地的M1941輕機槍，人類槍手在左，蜥蝪槍手在右。

生哥一越網，就扛著沉重裝置一言不發的跑向右方消防泵房方向。

小綠沿著地下電線潛行，來到總電掣房門前，用解鎖工具進入。

我與隊長等人跑向大樓小側門方向，以大鐵架掩護 ，我故意把一粒碎石擲出打破玻璃，引那位輕機槍手前去察看——正是通緝犯炮仗。

讓生哥可以安全行動。

生哥爬上消防泵房的上方，將那沉重的機械裝置張開，並與腰間的圓筒型彈匣結合——原來那是一座可以連射大口徑子彈的M4重機槍。

很不幸，蜥蝪槍手發現遠方的生哥了，他立即對炮仗吼叫：「喂！人類！ＲＭ的人來了！！」用輕機槍瞄準生哥的頭。

小綠及時引爆了電掣房內的裝置，全場照明立即消失，大樓只餘下一成照明。

早已戴上夜視鏡的生哥扣動扳機——砰砰砰砰砰砰砰——蜥蝪槍手大腦中槍死去。

炮仗慌忙回去輕機槍的位置，但太遲了，生哥進行點射，砰砰連環槍響，他胸口中槍死去。

必須要先解決輕機槍手，方便待會我方的直升機飛進。

藉著黑暗，我們快速攻進Ｇ層。

遠離窗邊的敵人我們用槍與箭解決，近窗邊的則由生哥的機槍解決。

砰砰砰砰砰砰。

伏伏伏伏伏伏伏——

幾種不同的槍聲交織著，我們五人穿越一個又一個火網，來到３樓——內裡有數之不盡的灰色巨大金屬籠。

這層的環境相對狹窄，比較合適用冷兵器，我拔出絕地刀，走在最前方，凝神戒備。

一位蜥蝪刀手從暗角衝出，朝我脖子斬來，我矮身迴避，刀身藍電一閃，貫注星力的刀鋒削中其胸部——藍電直衝大腦，造成體內一連串的小爆炸，蜥蝪刀手立即死去。

兩名帶著惡面具的人類刀手撲向隊長，隊長左手弓擊暈一個，右手同時發動星力轟開另一個。

且戰且進，正當我們準備登上４樓時，槍聲又起，我們快速找到掩護，六位人類刀手又從彎角處殺過來——

到了混戰尾聲，我發現隊長露出了遲疑的表情。

我用刀柄擊暈一位人類偷襲者，「隊長，咩事？」

「泳，你聽唔到？」隊長用弓擋開開山刀，再一腳掃低對方，對方頭部重重著地。

「聽唔到……有特別？」我只聽到戰鬥的呼喝聲。

「係依層嘅最深處，有啲古怪……似乎有一種外星生物，正不斷用腦電波發出求救訊息。」

我嘗試用星力感應，「我聽唔到，亦都感應唔到。」

「打完呢場，你哋幾個上去先。」

突然——

阿龍大叫，「安，小心後面！」

一位黑幫少年拿著一個冒白煙的發熱化學燒瓶，想摘向安仔。

阿龍舉起暴風突擊步槍，以螢幕瞄準，左手拇指一扣，一支麻醉飛鏢激射而出，自動轉彎繞過安仔，直接命中黑幫少年的脖子血管。

啪，少年立即昏迷倒地，那個裝著紅色液體的燒瓶在一旁炸開，腐蝕地板。

隊長前往３樓深處救「人」，我與三位新人來到４樓。

看來又是一個秘密生物實驗場的地方，但這層的環境比較寬大、較殘舊。

這裏看來是一個荒廢已久的實驗室——大鐵籠、金屬手術床、不同種類的手術刀、針筒燒杯燒瓶隨地亂放。

在最近我們的鐵籠裡，有一隻中型的拉布拉多犬瑟縮在一角，怪異的是……牠長著人類的頭髮……西方女性的啡髮。

而且明顯是人類的瞳孔……

——依班外星蜥蜴人，到底捉咗幾多地球人去做實驗……

這裏的環境與氣氛實在令人相當害怕，年輕的安仔與梓靈都禁不住吞了吞口水，精神繃緊。

「嘩！呢隻……呢隻咩嚟！」安仔聲音顫抖。

說時遲那時快，兩大條粗壯的黑色觸手猛力撥開安仔與阿龍，兩人後背重重撞向牆，吐血，槍支脫手。

環境太過昏暗，一時之間看不清眼前的巨大生物是什麼。

碰！

地板碎裂——梓靈一個側滾翻向左避開長腕觸手攻擊，同時右手順勢拔出白朗寧半自動手槍，砰砰砰三響，全數擊中那水族生物的頭部。

「打中頭流咁多血，都仲未死……」梓靈咬牙。

在我手錶的光照下，終於可以看到牠的全相——

那是一隻三米多高的大型黑章魚，牠龐大的身軀與八腕幾乎填滿了整個實驗室。

「泳，用星力電擊佢？」

「冇用㗎，我之前喺長沙灣地底對付過呢種基因生物，佢係影子政府設計用嚟對付我哋星際門士，星力係入唔到佢皮膚度……我仲記得當時我同隊長幾乎畀佢殺死，最後我係用手術刀ＫＯ佢，」我舉起配刀，「而我今次有一把更長、更鋒利嘅。」

黑章魚的眼神在笑，令人不寒而慄。

「但佢係好頑強，要斬好多好多刀先會死。」

其帶刺長腕觸手捲著安仔的腰，開始吸他的血。

我掄刀衝上，首先就要斬掉牠這支觸手！

嚓！

——可惡，斬唔入！

——呢種網狀嘅皮膚材質……係碳纖維！？

——睇嚟呢隻係強化版，咁唯有攻擊頭部！

另一帶刺的長腕捲著阿龍的大腿，靈舉槍連射，可是效果不大。

我一個翻身，避開迎面而來的長腕攻擊，再刺瞎牠的右目！牠發出低沉的吼叫，揮起兩條硬腕撲擊我，我一邊擋格一邊退，感覺就像面對一個二刀流高手！

火花激濺，纏鬥三分鐘，我握刀的手腕開始疲累。

這種改良過的水族長腕，始終都是斬不斷！

我運起內丹田呼吸法，增加身體動作的靈敏度，一個假動作後，我成功將其右半邊大腦削了下來！

黑色的血液傾瀉而出，可是牠仍未死去！一雙觸手仍是死命的抓住我的同伴。

——到底點樣先會死呀！

我突然心生一計，跑向窗邊。

兇惡的章魚跟隨，我以耳機通話：「生哥，留意4樓東南角，我需要火力支援！」

「copy that。」地面的生哥將機槍轉向。

章魚長腕對我頭部一個強勢橫掃，急風撲臉，我及時伏在地上，「fire!」

砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰！

玻璃碎裂聲。

十多發大口徑子彈全數打進黑色大章魚體內——鮮血與腦漿四濺！

我伏在地上以雙手保護頭部，玻璃碎片與肉塊不斷彈向我背部。

我把刀插回背鞘中，半跪著察看阿龍的情況——神志清醒，失血不算太多。

靈替安進行簡單止血包紮。

突然，在我身後，有金屬閘門打開的聲音。

梓靈看著我的後方，呆了。

我立即手握刀柄，警戒地快速轉身。

這籠子的門鎖剛才被生哥的子彈打爛了……灰色的煙不斷滾出，一個人影緩緩步出。

一隻接近三米高的魚鱗怪從籠子裡走出來。

我緩緩後退。

上次０９年在長沙灣地底，是魚類生物與人類混種。

這次卻是……

魚類生物與大猩猩混種。
－
這幾天都會持續在１８００準時出文

任何留言或正皮也是一種鼓勵

轉載

top

（5）

現在再看清楚一點，這魚鱗怪是腹部中槍了，而且那些灰白煙是從牠口鼻裡散出來的……

「 係蒸氣…？ 好熱……」梓靈手槍槍口指地，看著眼前的詭異狀況…

她微微流著汗，一時之間，不知如何是好。

我跟這怪物保持一定的距離，「 越嚟越高溫，佢個肚入面…… 我感應到似乎係爆炸物…？」

怪物臉容凶悍，一直瞪著我們， 突然，牠怒吼一聲！向我們衝過來！

「 全部人散開！」我吃了一驚，連忙向右避開。

轟！

怪物發瘋似的猛然撞向一金屬櫃上，發生猛烈爆炸！ 熾熱的 爆風將我與隊員轟倒在地！

我撐起上半身高聲喊：「 你哋有冇事！？」

轟！！

燒到了櫃底的化學液體罐，第二次爆炸發生！

一大片金屬碎片向我飛來，我連忙以星力撥開。

一一好熱……

一一 睇嚟依種怪獸係設計用嚟做自殺式襲擊？

我眼前一片火海，烈火將我們幾人分隔開， 我完全沒法走過去梓靈那邊，唯有出聲叫喊。

靈咳了兩聲：「 我冇事……安仔都ok！」她幫安仔拍熄小腿上的火。

阿龍在火海的另一端站了起來，「 我諗我應該可以過到嚟！」他跨越地上的小火焰，去到靈身邊。

火繼續燒……現在好了， 我完全沒法走到去三位新人那邊。

我望一望我的四點鐘方向， 似乎那扇門是通往上層的。

「阿龍…… 睇黎我哋要分開行， 你哋雖然要行遠啲路，」 我望一望他們身後的昏暗長通道，「 我哋5樓匯合！」

「好！」

我推開那扇綠色防火門，登上5樓。

一到5樓，便 遭遇一肥一瘦的蜥蜴刀手，都穿著深藍牛仔服。

我以左手拔出絕地刀，貫注星力，大喝一聲：「 嚟啦！」

「嘩…… 咩事，我三眼輪位隱隱作痛……」阿龍持特製步槍跨越一道破爛的防煙門， 準備上樓梯。

安仔在後跟隨，「 我都係， 好唔舒服……好似有一團負面能量……係附近？ 接近我哋？」 白朗寧半自動手槍 餘下最後四發子彈。

靈 皺著眉頭環視四周，她在安仔後面。

阿龍在樓梯間，驚叫一聲。

一位戴著黑色頭盔、全身被灰黑硬甲包住的高壯男人，一邊登上樓梯， 一邊從背部拔出一把黑色武士刀。

看不到臉目，很大的殺氣。

阿龍緊張地舉槍，「 蜥蜴人！？」所有RM戰士 都有能力分辨出對方是人類或蜥蜴人。

嚓。

快疾的一刀，阿龍的步槍被斬開一半。

龍應變極快，他立即拔出右腰的手槍。

嚓。

更快的一刀，阿龍整個頭顱被斬飛，鮮血狂噴。

砰砰砰！

安仔在震驚下，對強敵連射三槍。

子彈全中黑武士的胸，卻在硬甲彈開。

黑武士左手疾速拔出手槍，砰砰兩響，正中安的左肺與左邊頸動脈。

槍墮地，安仔痛苦地按著脖子的傷口，退步， 他只能發出沙啞的無意義聲音。

血液灌注肺部， 極為痛苦的死法。

黑武士深深吸一口氣，「 恐懼…… 人類的恐懼真是好營養。」標準的國語。

梓靈沒有星力能量，如果她想殺死蜥蜴人，就只有一個方法一一用子彈轟爆對方大腦。

但對方明顯是防彈頭盔，自己的9毫米子彈一定沒法打穿。

她以左手拔出計時手雷，卻因為手震而沒法順利啟動。

黑武士遙望這女新兵，淡然地說：「 你知道嗎？本來我已經離開了，你們這些低等生物真的很煩……」

在地上的安仔 失血過多，已經死了。

戰或逃？

靈一咬牙， 轉身逃跑。

三聲槍響，靈右臂中了兩槍，手槍脫手墮地……因為恐懼，她繼續不顧一切地跑。

她左手按著浴血的傷口，拐彎再拐彎……

卻因為被火勢所阻，她沒法下樓，只能逃進一控制室。

控制室沒有門可以上鎖。

進到一個三面都是玻璃的電腦控制室，她忍痛拿起一椅子，往最遠的一面擲去！

玻璃碎裂聲，形成一個大洞。

她希望 追擊者會以為她跑向那方向了一一 然後她轉身走，背靠牆躲在櫃子與櫃子中間的窄位置。

她深深吸一口氣，緩和急速跳動的心臟。

然後，拿出一柄匕首自衛。

昏暗裡，鴉雀無聲……

似乎……沒有追過來？

她開始以手指敲擊微型通訊器一一只有RM人才知曉的特殊電碼，RM code。

點幾下， 停頓兩秒，再點擊…… 如此類推。

發出的信息是：4樓，西側控制室，遇上貴族級，求救

然後，是難捱的等待……
_

神秘"黑武士"示意圖

THANKS

基因改造食品造成的浩劫

6

我左手持刀疾行，掠過一個又一個囚室。

她就在下一個拐彎！

就在 迦南的囚室門口，一位手持Ak步槍的蜥蜴男在等我。

噠噠噠一一

十多發子彈向我襲來！我以左前臂及時張開圓盾格擋！

我左手寒芒兩閃，蜥蜴男步槍斷成兩半，雙臂墮地一一星力貫腦而死。

囚室的鐵鎖被刀尖刺爛。

我拉住囚室的直金屬條， 著緊地說：「迦南！ 你有冇事！你覺得點樣！」

南迷糊地舉起頭來看我，「你……你邊個？」

被下藥了？還是因為失血過多？

看著她滿臉血污的被綁在 輪椅上，我的心很痛。

「可惡……暗天皇， 呢個仇我一定會報。」

正當我將囚室門拉開一半之時， 突然嘭的一聲，有人用重拳將囚室門重新關上！

一位光頭蜥蜴男就在我右邊！

我右腳踏後，刀尖從下而上斬過去！

噹！

有著一身古銅色肌肉的蜥蜴男以 一隻特製黑色手套擋開我的刀。

我認得那種黑色的網紋材質，「 絕碳纖維手套！？」

這種絕碳纖維， 是一種特殊合金，硬度強， 可塑性強，而且完全不導電，亦可隔絕星力流動。

之前我見過用來製作長矛， 但手套還是第一次見。

肌肉男瞪著我，呼出憤怒的氣體一一他只有右手有手套。

一一全力攻佢左邊。

我佯裝要削他大腿，然後刀鋒一轉一一

碰！

出乎意料之外，他突然出腳橫掃！攻擊我我重心腳。

我整個人向後倒，他順勢用右手緊握刀身，強行搶走我的刀，扔到遠處！

我左手星力連忙吸住鐵欄，穩住身子，再順勢一踢。

他以手刀格開，再右直拳！我開盾硬擋……才剛擋下，他另一拳已至。

一一好快！

碰！我右腰中拳， 感覺五臟六腑都移了位。

我口裡 傳來血液的味道，正想拔出右腰手槍時，我雙手 已被對方緊緊抓緊，右手被拉到我左耳，左手被拉到我右耳……

然後整個人被壓在鐵閘上， 令我完全無法動彈！

對方施加壓力令我的喉嚨位被壓， 難以呼吸……

他在 極近的距離對我說：「 人類……弱小的人類……」

我雙手被鎖……他又再加大力度，我的肩膊關節 快要脫骹……

一一 迦南就喺我身後， 我承諾過要保護佢。

一一而家唯有用嗰一招，雖然之前失敗過好多次……

我嘗試將體內的星力能量貫注於左腳。

一一 我會做到，我一定要做到！

藍電，閃動。

他發現到了。

我喝了一聲，以貫注星力的左膝撞向對方腰部！

碰！

蜥蜴人尖叫，他的右腰立即爆開，腎臟與骨頭外露。

束縛鬆開了。

一一只要迦南喺我身邊，我就無所不能。

他還未死…… 我貫注的能量太少了。

我施展詠春連環重拳，右踢，再右手擸頸！他頭一低，我左膝就衝上！

星力•膝撞！

碰！正中其右目！

死。

刻不容緩，我把刀拾回來後， 就立刻拉開囚室的門。

我用通訊器發話：「 阿朗， 兩分鐘後撤退。」

在附近停泊直升機的阿朗，「 收到，過緊嚟。」

我半跪在南身邊，先以匕首 替她解除手腳的束縛。

「 迦南，我嚟咗喇…你覺得點……」

「你、 你係邊個……」她呆望著我， 頭髮與眼神凌亂。

我嘆了一口氣，取出一支銀色大針筒， 「咁我唯有用呢個…… 有啲痛，你要忍住。」

我拉開她胸口的衣服，狠下心用針頭插在心臟位，「係腎上腺素， 可以令你立即清醒。」

藥液注進她體內。

南痛得雙目圓睜，大聲叫了起來。

有人踏進黑暗的控制室裡，梓靈猶如驚弓之鳥，腦中思緒急轉。

以無傷的左手緊握匕首……

當她看到對方的臉時， 才真正鬆一口氣。

「小綠……」靈幾乎要哭。

「新兵， 我嚟救你出去。」小綠 手持威力強大的沙漠之鷹手槍。

我右手刀斬爛鐵窗與牆身，再以左手星力將 整幅牆轟開！

可以看到出面的夜色，機槍手生哥 就在左側遠處。

直升機的聲音 接近我們。

在我懷抱中的迦南聽到，問：「 係阿朗？」她現在 清醒了許多。

「 係，冇錯。」

不一會， 直升機已經來到我們的水平位置一一5樓。

阿朗開啟自動駕駛模式， 離開駕駛艙，再走到 機身中央的位置， 操控著一個槍型的發射裝置。

嗖一一

一個頭盔般大的金屬尖勾 激射而出，緊緊釘在我頭上方的外牆位，勾的尾部有 繩索連著那個直升機的發射裝置。

金屬握環向下彈出。

如今，只要我左手握環， 右手緊抱著南，對金屬勾喊一句「Detach」，金屬勾就會 自動脫離牆身，繩一收， 我們就可以回到直升機上。

但就在我正要接觸拉環的時候， 地面傳來槍聲。

一位身穿黑裝甲的帶刀武士，正操控著輕機槍，生哥對他開火。

噹噹噹一一只打中附近的窗門。

黑武士舉起沉重的輕機槍，直射我眼前的繩索。

繩索斷裂，輕機槍槍口移右， 十多發子彈直穿阿朗身體。

因為太突然，他根本來不及反應！

直升機機尾中彈， 急速失控下滑！ 撞向生哥的位置！！
_

正皮是鼓勵

林泳巴，等左你好耐繼續努力

thanks ar 你個名我第一次見, 之前改過?

可唔可以講多啲地球監獄論 ？

第一部曲有講，即係帷幕

你睇左？

喜悅肯定語

無，我好小留言

今晚應該八點左右先出文🙏

（6）

冒煙的直升機向生哥位置墮落，他 別無選擇，只能棄槍逃跑。

他從四米高的地方跳下來！

轟！！

直升機著地，產生猛烈爆炸！

一塊 金屬碎片狠狠擊中他的背部。

黑武士得勢不饒人，生哥才剛起來，他就以輕機槍 瞄準他上半身。

「喂！」有人在高處的破窗叫。

在他背後的 小綠吆喝一聲，砰砰兩響，她以手中的沙漠之鷹 發動double tap槍技 ！

同一個位置發兩槍，只有這樣才能 打穿他的護甲。

沙漠之鷹的後座力極強，小綠 是經過嚴格的訓練才能做到；她實戰經驗多，能夠猜出脖子就是對方的弱點。

嚓一一 黑武士的脖子穿洞，黑血直流，他立即單手按著傷口， 並打算舉起機槍反擊。

一旁的梓靈 不讓他這樣做，她及時擲出一個計時手雷一一

嘭！！

手雷的引爆時間恰到好處一一在半空中，黑武士的頭盔前面爆開。

這一著確實是 出乎意料之外，他的頭盔面被毀，黑血流過高鼻子。

如果是一般人受到這傷害， 早已經爆頭死了……

但這位是貴族級蜥蜴人一一天皇。

頭盔被破壞，這時在遠方的隊長 也及時看到他的正面了。

RM中， 只有他一人曾經在對戰中見過天皇的臉。

「 昭和天皇！？」隊長對於這位「至高位」 親自來臨，有點驚訝。

隊長拔出爆裂箭， 灌注極大量的星力， 瞄準這位強敵， 蓄勢待發。

天皇揚首看看陳隊長，又看看更高處的我。

世上只餘下兩位星際鬥士，而現在兩位都在這裏。

其他人不怕，但天皇對 這位陳近南隊長 實在有點顧忌。

全身黑甲的天皇，按了一下腰帶上的裝置。

一架半隱形狀態的灰色電引力飛船 突然從他後方降落…… 打開門的同時，發出尖銳的聲波攻擊。

我與小綠等人痛苦地掩著耳， 在我們附近的燈泡全數破裂！

天皇深深凝望了我與南一眼，才登上自己的飛船，揚長而去。

梓靈這時 才從繃緊的緊張狀態解放出來，她想起死去的幾位同伴……突然就對牆壁嘔吐。

隊長收箭，對旁邊的藍皮膚外星少女說：「 等我帶你返基地。」

那外星少女認真地點點頭：「好的。」

隊長以通訊裝置跟隊員說：「文輝，直升機無左，我哋行plan B離開。」

我們乘偽裝車回基地， 基地就在那打素醫院的東面。

大家都各自受了不同程度的傷…… 其中以迦南最為嚴重，因為被虐打、施藥造成內臟受損，DR. K說她要 休息兩星期。

兩星期後……剛好是我們最期待的那個日子。

希望能夠趕上吧。

替阿龍、安仔、阿朗 辦好簡單的喪禮後，過兩天，隊長正式給我們介紹新隊員。

「大家好， 我係天狼星B的見習武器學家Trky，」眼神和善的外星少女向眾人介紹自己，「 我嚟咗地球四年啦， 透過我腰帶呢個翻譯裝置， 我可以同大家用廣東話溝通。」

我覺得她很像電影裏的阿凡達人， 同樣是有尾巴的。

（ 食啲嘢，再寫）

「我係陳隊長，係RM香港分區嘅負責人， 我之前有一世都做過天狼星人， 係一位音樂家。」穿著便服的隊長說。

Trky 禮貌地詢問：「 陳隊長，咁你嘅全名係？」

隊長有點愕然，然後答：「 陳近南，我係清朝時期係紅龍嘅首領。」

「 陳近南你好， 我哋天狼星人認為稱呼對方全名先係有禮貌。」

少女梓靈友善地伸出右手來，「你好。」

「喔， 呢個係你哋地球人嘅見面禮，」Trky先是伸出左手， 然後發覺不對勁就再伸出右手來。

兩人相握，微微笑。

「幸會， 請問你的全名？」

「陳梓靈。」

「 你都係姓陳，咁陳近南係你爸爸？」

靈笑著搖手，「 唔係呀， 地球上面好多人姓陳。」

Trky喔了一聲。

我自我介紹：「林泳， 之前有一世係昴宿星人， 喺幾萬年前，我係因為『星際種子』計劃先落嚟地球。」

「喔， 我聽過依個計劃， 你哋好偉大。」

「葉螢鍶，地球最強駭客， 肥螳螂拳第十八代傳人…… 千祈唔好打開我櫃桶。」她推一推黑框眼鏡。

我會心微笑。

「葉螢鍶，你好。」

生哥 清一清喉嚨：「我姓生，名哥， 性別係男， 我喺RM服務咗十幾年啦， 我老婆同我個女善兒都係依個基地度。」

「生哥，你好。」Trky禮貌回應。

之後，小綠與 其他基地後勤成員都逐一介紹了自己。

生哥靠在電腦桌邊，發問，「係呢， 點解你會嚟地球？ 又點解會畀影子政府嘅人捉住咗？」

「我係同我爸爸透過穿越 埃及亞斯文星門黎到地球，來地球係為咗研究人類嘅武器發展同 收集稀有金屬…… 但好不幸我哋嘅飛船喺清遠市附近比蜥蜴人嘅高科技 武器擊落…… 我爸爸為咗保護我， 令我可以成功逃走，比佢哋殺死左……」

Trky眼中有淚，生哥為她遞上紙巾。

「但係好不幸，最後我都係喺深圳市畀佢哋捉住咗……將我囚禁係元朗嘅個座廢大樓， 嗰啲光頭嘅蜥蜴人科學家 對我做咗好多不人道嘅試驗……」

_
明天有活動
我哋24號繼續

打錯左...依篇應該係 (7)

陳隊長戰鬥裝備示意圖, 之前一直忘了PO

想問下個故事係咪［真］？
利申：信陰謀論

正！係green arrow

冇睇第一部曲?
作者一開講到明係作

有真有假 當成科幻電影睇就可以

我都信陰謀論

對

幫朋友推下

港人專屬抗爭紙娃娃機！

個人好like個個有關道西戰爭既事件

林泳巴儲左糧換左美金未

有咩好處? 有無LINK?

今晚1900左右出文

(8)

「 包括研究我嘅腦電波……」Trky繼續娓娓道來，「 我同魚類溝通嘅能力、同空間聲納探測嘅能力…… 過程當中我真係受咗好多苦， 好彩陳近南隊長嚟咗救我。」

文輝發問：「 我聽講過，地球上嘅海豚同你哋有啲淵源？」

「係， 我哋天狼星有三個族群，一，似我嘅類人族，二， 海豚族，三，半人半魚嘅族群…… 而地球上嘅海豚大部分都係由天狼星人投生轉世而成的， 黎到地球係為咗體驗與學習， 同埋帶更多快樂畀你哋地球人。」

「 嗯，我有個朋友都好鍾意睇海豚。」小綠笑著和應。

文輝嘆了一口氣：「可惜香港某樂園就 左利益而長期囚禁佢哋，強迫佢哋表演，用靈敏嘅頭部頂波…… 其實佢哋好痛苦…… 而且依批海豚係點樣買返嚟呢？ 好大部分就喺日本太地町買返黎。」

有著少女外貌的Trky 悲傷地點點頭：「你哋地球人有套 奧斯卡得獎記錄片叫『血色海灣』， 就係講緊呢樣嘢， 海灣嘅日本漁民先以噪音同大網圍住海豚， 等佢哋游唔返出大海，然後讓水族館商家挑選， 餘下嘅就會全部被刺死、誅殺…… 每年都殺二萬隻海豚，殺到成個海灣都係紅色……」

隊長 皺著眉頭說：「我知，背後就係由暗天皇操縱住， 我相信佢同班手下就住喺附近，每到捕豚季佢哋就吸收呢種血腥嘅能量。」

「 喺囚禁期間，我見過天皇本人， 佢實在係……實在係……行星地球上嘅黑暗面。」Trky的臉滿是恐懼，「 我到而家都猶有餘悸……我真係想快啲返去我嘅故鄉星球。」

小綠走過去攬住她的肩，「 冇問題嘅！我哋RM會盡力幫你搵到合適嘅Stargate， 等你可以返返去。」

「多謝你，袁小綠。」

兩星期過後，迦南終於可以下床出外一一 我們亦趕得及去那個重要的約會。

我們約了謝安琪，欣賞她的紅館演唱會。

完場後， 我們去了附近的小酒吧閒聊（喝芒果汁，我們所有RM人都不喝酒）。

當我上完廁所，走回自己的座位時， 卻目睹了不能置信的一幕。

一個帥氣的男人坐了我的位置，正以單手輕托迦南的下巴， 用深情的眼神對她說話。

「妳知唔知，我最鍾意嘅顏色係咩？」

聽口音，這男人看來是個ABC（ 華裔美國人）。

一臉迷醉的迦南輕輕搖頭。

「係你眼珠嘅顏色。」 男人情深款款地看著迦南美麗的雙眼。

最奇怪的是，迦南沒有任何反抗，而且還淘醉的望著對方，臉微紅，看來相當受落。

他們的距離很近， 我立即走過去分開他們。

我一手推他的肩，「喂， 你邊位？」

（ 食啲嘢 再寫

沒想到， 他第一句就語出驚人。

「我係你哋RM嘅同盟，美國聖殿騎士團前線隊員，方榮哲。」他雙手環胸， 直視我，溫柔地笑著。

一一 聖殿騎士團絕對係正面嘅派系，點會出啲咁嘅人？

一一而迦南佢又點解會唔迴避？

一一 雖然呢條友又真係生得一表人才。

「迦南 佢係我女朋友，唔該你同佢保持距離。」我直視著他，「 美國嘅隊員， 嚟香港做咩？」

榮哲訕笑一聲，「聽講傳奇光戰士The ONE出現係香港， 當然要嚟見識下啦……台南一戰，你3秒擊斃33位蜥蜴人喎， 就連我都未必做到呀。」他繼續坐在我的位置，雙手負頭後。

他繼續以輕鬆的 語氣說：「 同埋聽講香港多靚女， 當然要嚟認識下。」帥氣的他對南單單眼。

我望一眼女朋友，發現她的眼神有點異樣，「你……唔通你喺佢杯嘢度落咗藥？」

「嗯，好似係。」一副五行欠打的模樣。

我無明火起，一手揪住他恤衫的領口，令他站起身來。

「 Want to fight？OK呀。」

他以眼神示意，叫我看一看他腳邊的 銀色手提箱。

入過星光層訓練與戰鬥的我，當然知道那是什麼。

我們仨來到 附近一個幽靜的小公園，我剛才餵了南一大杯清水，現在她清醒了許多， 可以做我們的handler。

手提箱被打開，我與哲 純熟地將那個X型金屬貼貼在自己的後頸處。

「南， 我會好好教訓佢。」

南點點頭，啟動連接器。

我與哲 迅速入夢。

張開雙眼，我們在星光層裏醒來。

我們站在 紅館表演舞台的正中央，對立著， 四周空無一人。

我摸一摸左腰處，飛刀仍在。

由於只是外出看演唱會，我只是帶了一柄飛刀。

而然……我看了一眼對方的兵器，目定口呆。

一一佢頭先好明顯冇攜帶長刀， 點解佢可以喺星光層入面揹著長刀？

一一而且……

一一 仲要係一把絕地刀！！

「你…… 你都係星際鬥士！？」

1996年剛果戰爭，以天皇為首的 「赤色皇軍團」， 幫助黑暗勢力追捕並獵殺星際鬥士， 令到地球上的星際鬥士幾乎滅絕……

「 冇錯，我係行星地球上嘅第三位星際鬥士。」

哲自信一笑， 繼續說：「 我喺美國夏威夷出生，我爸爸係昴宿星人，媽媽係普通地球人…… 換句話黎講，我係一位外星混血兒。」

而然， 這傢伙的外表完全就是個普通地球人， 年齡亦跟我差不多。

「 話說…… 講咗咁耐，你仲未顯化到自己嘅配刀？」 對方有點不耐煩。

「我……」

「睇過matrix？ inception？ 原來你哋HKRM嘅人仲未做到星光層顯化？」

一一師父……即係隊長從來冇提及過……

「 唔緊要， 我想像力豐富，我幫埋你。」

一晃眼間，一柄絕地刀插在左方的舞台上。

一一深藍色刀柄……同我本身把刀好似。

我左手握刀，嚴陣以待。

聽聞外星混血兒的神經反應速度，會比普通人快。

直覺亦強。

這一場劍鬥，可能會是苦戰。

我架好陣式，雙手握刀，刀尖遙指對方鼻樑，緩緩呼吸。

而然……對方正在用右手把玩一個銀幣。

「可以開始啦。」他的刀仍在背鞘內。

一一唔打算拔刀！？

_
我哋27號晚上繼續

正皮是鼓勵

等你

多謝大家幫推

今晚六點左右出文

諗起刺客信條話第一文明既人會捉d人基因改造

9

方榮哲以右手輕捏著一個冒險樂園銀幣， 綻放著紅色電閃。

一一 紅色嘅星際之力！？

哲遙望著我，輕輕一笑。

星力•電磁炮。

他右手的電力瞬間集中在拇指一點，伴隨著尖銳的聲音，銀幣向我的身體 激射而出！

我連忙向右閃避，銀幣以兩倍音速擦過我的左上臂。

砰的一聲，打穿了我背後的一個大音響器材。

我確實 萬萬沒想到，星力可以配合金屬做出這樣的快疾攻擊。

我的上臂開始滲出血。

哲 展露出一個滿意的笑容：「 你聽過電磁炮嗎？ 呢種武器，又叫做磁軌砲， 最初係由美軍海軍所研發…… 原理就係用強大嘅電磁力， 將導體製成嘅炮彈打出去嘅武器， 優點係威力大、射程遠、精準度高而成本小。」

語音剛落，他又在腰間捏出一枚銀幣。

我立即將刀交往右手，以左手星力引附一個金屬大支架，朝他猛力擲去！

星力電流能夠 生產出磁場， 因此我能夠 以磁力牽動附近任何金屬物質來做攻擊。

他跨步向左避開支架，再 射出電磁炮！

尖銳的破空之聲急響， 我勉強避過，再 操控一個巨型攝影機臂架，使之轉彎。

臂架橫向掃擊其頭部，他 一個側滾翻避過， 卻避不開我第二下攻擊一一我操控著地下一個大型金屬環，掃他下盤！

他被絆倒，但很快便站了起來！ 又對我做出電磁炮攻擊！

快疾的兩炮！

我們互相攻防一一！

但他每次發動攻擊時， 都會散發出電漿煙霧， 這個對我相當不利。

他在灰色煙霧中走動 ，我開始難以瞄準他！

他卻用連擊迫我跑到舞台的邊緣。

就在我被迫到一大型 音響控制台時，他 抓緊機會 發動電磁炮！

我沒法迴避，只好用左手電磁圓盾去擋！

嗖一一

高速銀幣打穿了圓盾！

再打穿了我的前臂骨與上臂肌肉群！

我忍不住低聲慘叫。

現在左手 可以說是廢了。

「 bingo！ 放心啦，我唔會打你嘅頭同心臟， 因為我都唔想你靈魂撕裂！」

在星光層入面，因為是夢境世界，手腳受傷 不是大問題， 但如果擊中頭部或心臟要害，就會造成靈魂撕裂……意識永遠都回不了 現實世界。

我咬牙忍著痛一一右手握刀朝對方直衝。

為了應付任何突發狀況， 我亦花過大量時間去練習右手揮刀。

「好， 近身戰開始！」哲愉快地拔刀，「友誼第一， 我都用單手握刀！」

鏘！

兩柄長刀 猛力交擊！

我吃了一驚一一 佢嘅手勁好大！

一一 因為係外星混血兒體質！？

他的斜斬第二刀， 力量又加大了！

一一而且……點解佢嘅握刀手臂有極微量嘅星力流動？

第三刀襲來！我虎口劇痛。

鏘！

對方猛力的第四刀斬在我的刀底處，巨大的衝擊力令我虎口 撕裂流血，我向後跌倒。

我心有不甘。

一一 可惡……我同佢嘅實力就係相差咁遠……？

哲的刀尖指著我 毫無防備的胸口，冷笑一聲：「The One... 真係令人嘆為觀止嘅實力…… 睇嚟你上次可以瞬間殺死33隻蜥蜴人， 只係運氣。」

他輕鬆地將刀收回背鞘中。

「 無論係星力嘅操控定刀術， 你都及唔上我…… 咁依份110文件， 我唔可以畀你哋HKRM。」他摸一摸 紫藍色的智能手錶。

「咩110文件？」

他在 智能手錶上點了兩下，錶面立即現出一個淡紫色的立體投影一一

那看來是一個大型建築的平面圖……不過重要位置都被塗黑遮蔽了。

上面浮動著文件的檔案名：110_congo

哲認真地說：「依個係……剛果基地嘅最大秘密。」

「就係嗰個蜥蜴大軍 嘅根據地？ 非洲境內嘅最大負面基地……」

「 冇錯……」哲停頓幾秒，似在深思，「 好好鍛煉吧…… 你打得贏我， 我哋聖殿騎士團 先會同你地分享依份重要文件……」

我內在有些東西 正在燃燒。

他漸行漸遠，「 唔使急，但係要快…… 因為剛果班人即將會發動一場偽旗行動、恐怖襲擊。」

遠處有一團紫光，是離開星光層的出口。

我看著他的背影……

消失於紫光之中。

_

我哋30號星期一繼續

我都有玩刺客信條2

之後都會keep住逢 星期一, 三, 五晚上出文 (多數6點)

多謝大家支持

many thanks 加咗ig未呀？

我fb粉專有新post

巴打ig係？

留名

water_lam_ig

q版公仔icon

fb粉專

PUSH

10

星力的掌控與刀術。

為了戰勝那位使用紅色星力的鬥士，取得 重要文件，我必須通過鍛鍊提升這兩個項目。

在隊長的指導下，我每天都進入星光層 進行訓練。

一一左手左腳產生微量的星力，以造成靜電，讓我可以在大埔市中心的 大廈外牆爬上又爬下。

一一但星力散發過多，我會疲累，太少又不夠靜電爬上 導致跌倒…… 我必須好好控制星力的收放…… 做到收放自如。

一一在大廈之間進行 超人般的跳躍， 以鍛鍊信念與心念。

而在隊長的開導下，我亦得知了對方臂力強大的秘密。

原來對方是用生物電流強化肌肉。

一一在刀術對決時，我會用左手臂輕發星力，令自己的握刀手肌力提升。

一一隊長是我的刀術師傅，我現在每天都會跟他鬥刀 至少三小時。

用生物電流持續刺激肌肉 ， 需要精神高度集中，而且要忍受著一陣又一陣的小刺痛。

這些我都捱過了。

那其實， 我跟方榮哲的差距其實也不是那麼大吧……

應該……

三十天 地獄式鍛鍊。

在訓練的最後一天，我又回憶起當年隊長說的話一一

烈陽照耀下，隊長的面容突然變得嚴肅認真，對我們說：「宜家成個基地已經參觀完畢，係依一刻，我再問你哋一次，你哋係咪已經下定決心加入光明勢力對抗嗰班負面外星人？即使前方係刀山血海。」

「嗯，我哋已經下定決心！」我與迦南在烈陽下起誓。

「好，咁我哋團隊宜家主要有兩項重要任務要做。第一，我哋要完全摧毀剛果地下基地嘅傳送星門，以防止佢哋繼續增加兵力，同埋減低非洲當地嘅負面能量。第二，拆除帷幕，帷幕一旦被摧毀，黏附喺上面嘅非實體電漿炸彈就會同時被摧毀，而我哋故鄉嘅飛船亦都可以順利降落地球，掃除地表上一切嘅黑暗同負面部隊。

「而要攻入剛果基地係需要極大量兵力，就算我哋全世界ＲＭ聯合台灣嘅『藍龍』組織、美國嘅聖殿騎士團同地心世界嘅戰士一齊進攻，勝算都係非常低，所以我哋要招募更加多新兵……而拆除帷幕呢個過程，可以令到宇宙神聖源頭嘅聖光更容易落到嚟地表，從而令更多人覺醒，願意相信世界真相，加入ＲＭ作戰。」

（食d野 先再寫

星光層，大埔墟鐵路博物館門外。

月色下，我與哲對立著， 戰鬥一觸即發。

這次多了三位觀眾：隊長、迦南、生哥。

「 斬到我一下當你贏。」哲輕捏銀幣。

間不容髮，我用星力吸附一架機動檢查車、摩托車、金屬工字鐵，連環 擲向對方！

哲靈活遊走，赤電連閃， 以電磁砲逐一擊破！

碰、碰、嘭！！

摩托車在半空裡被炸開， 零件四散。

第五枚銀幣打穿我的腹部！ 鮮血飛濺！

但很快對方便發現那只是我的立體投影影像一一沒錯，我已經學會了隊長 以前用過的那招蒙騙 絕技。

預先在地上放下一個 不起眼的投影裝置， 再用手產生電漿煙霧 令自己隱形4秒。

這裏是灰色的石屎地， 腳步聲不會輕易被對方察覺。

嘿，他完全沒法瞄準。

就這樣破解了他的電磁炮絕技。

他發現不見了我的影蹤，立即拔刀，警戒地環視四周。

我在他身後！

左手刀 快疾斬向他的左腳。

他 久經鍛鍊，也不是省油的燈，右足貫注星力，向後踢！

帶電的踢擊正中我右大腿， 我感到一陣麻痺，刀勢偏了！人亦墮後。

一一 可惡，大好機會，但係斬唔中！

一眨眼，他已經轉過身來，刀尖 幾乎削中我的下巴。

我立即用星力電流刺激肌肉，令自己臂力提升。

噹鏘鏘鏘一一

雙刀激烈交擊，在黑夜裡 拼發出連環火花！

交擊了十多刀，我內心暗喜一一 努力鍛鍊係有成果， 我而家可以同佢交擊超過十刀都唔會感到吃力！

刀鬥過程中， 我發現他以前應該調查過我， 所以他相當了解我的套路。

我上臂被削中兩下。

但那一招，他應該不知道吧。

在高速的戰鬥裡，我看準機會一一

星力•膝撞。

在星力驅動下，我右膝高速撞向其主力手，他手麻痺，同時長刀飛脫！！

他的絕地刀仍在半空……

我的刀已經斬破了他的肩骨……

但他應變奇快，及時舉手以星力吸附配刀，猛力向我身前插下！

對方的刀在我正前方 的地上插著。

嚇了我一跳……

隊長 神色凝重：「 依位星鬥佢係故意插偏左…… 其實係可以正中心臟。」

哲望一望自己浴血的右肩，「好呀…… 當你贏。」

我的智能手錶跟他的手錶輕碰一下，那個110電子檔案 便傳了過來。

隊長他們在我身側，我立即點開一一 發現那是剛果蜥蜴人基地的平面圖。

很大……

地面兩層， 深藏地底有三層。

電力裝置位置、 醫療室、武器庫、傳送星門、守衛巡邏路線全部都在……

我望著這建築圖 有一種似曾相識的感覺，「 中間最深層呢個位置……係核聚變反應爐？ 咁只要我地喺上方呢個天井位扔一個手榴彈落去……」

哲收起了平常的笑臉， 目光炯炯地說：「 冇錯， 呢個就係佢哋基地 設計上嘅缺憾…… 只要一個手榴彈，就可以引發連鎖爆炸效應， 到時依個非洲最大負面基地就會永遠消失。」

_
next: 星期三

up=support

有文

原來仲未爛尾
先留名

星際 係一定會寫到最終大結局的
謝謝留言支持

btw, “香港殘響” 我準備出實體書了

而家做緊啲小修改 同寫一篇彩蛋外傳

七點左右出文

11

朝早一覺醒來，從自己的房間走出，居然又見到那傢伙……

分析大廳裡， 一副明星相的康兒姑娘正一邊吃葡萄， 一邊看電視。

方榮哲又走過去搭訕。

「啲提子甜唔甜呀？」哲微微笑著。

「甜呀。」康兒漫不經心地說。

「 有冇你咁甜先？」

康兒看了對方一眼，不禁失笑，更臉紅起來。

「你……」 我奇怪他為什麼會在這裏。

「 Good morning, soldier！」哲裝模作樣的向我敬禮。

穿著便服的隊長走到大廳落地玻璃前，背後是 溫暖的人造陽光。

「集合！」他拍拍手。

一眾RM成員集結，包括迦南、生哥、小綠、馬高等人。

「 首先，我諗大家都知道我哋即將會攻入剛果基地， 去摧毀嗰兩個負面星門…… 個邊兵力強大，憑我哋RM 一己之力當然冇可能做到，所以 美國聖殿騎士團嘅夥伴 就嚟到幫我哋，佢哋嘅一百位隊員 已經開始同我哋嘅隊員做磨合訓練，增強合作性……

「但因為 我哋新人嘅數量比較多， 所以至少訓練多三個月我哋先會出戰……

「 而我諗大家都已經聽聞到美國聖騎組織被黑暗勢力摧毀嘅事…… 所以由今日開始， 佢哋嘅分區指揮官方榮哲，依位高大英俊嘅星鬥會加入我哋RM聯合軍，成為我哋嘅一員。」

掌聲雷動，哲開始向大夥兒介紹自己。

「hi！ 大家叫我阿哲就得啦， 我係巴哈伊信徒，喺美國夏威夷出世， 以前喺上海同香港都住過幾年， 所以幾種語言我都識…… 我爸爸係昴宿星人， 佢係通過某個特殊方式穿越嚟地球， 喺地球已經生活咗50年， 做咗十幾年職業鼓手同作曲家， 佢落嚟地球係為咗體驗依個星球嘅獨有嘅宗教、音樂、同素食。」

「 而我亦都係一名星際鬥士， 特別在於我嘅星力係……」哲以右手散發出紅色的電流。

「 紅色嘅！？」 基地裡較為年長的隊員也感到驚訝。

的確，在場的眾多位成員，都從未聽過或見過，這世上有紅色的星力。

「阿哲 喺呢個時間點同我哋相遇，當然唔係偶然……」隊長 意味深長的望一望天狼星少女與我，「一藍一紅嘅星力相遇， 符合咗嗰個遠古嘅救世預言..」

（ 食啲嘢 再寫

隊長繼續說：「 大家都知道，所謂星際之力， 係星鬥嘅力量泉源，係我哋內在嘅一個小宇宙，陰與陽、日與月、剛與柔……」

「一攻一受……」鍶推一推眼鏡，輕聲地說。

「... 依種陰陽力量存在於宇宙所有生物當中，係生命嘅能量……而 Gabriel嘅藍電同阿哲嘅紅電星力，」隊長望著我們兩人，「 配合起來，可能會有意想不到嘅巨大效果， 甚至可以係擊殺暗天皇嘅關鍵。」

一一明白了…

一一真要命……

一一即係今後要我同依個輕浮又輕佻嘅人合作戰鬥……

完場時，哲又發動他的撩妹技能，這次的目標 是那位前模特兒。

哲漫不經心地說：「梓靈， 我真係覺得自己好蠢……」

……

我強忍著反白眼的衝動，跟女朋友迦南前往「草原」 去看看新兵的訓練情況。

幾個月後。

2015年8月的某個下午，我、南、哲與生哥一家三口相約在光室裡一起打羽毛球。

利用 正中央T型的 立體投影裝置，在半空中建構出網與地線。

兩天後我們RM聯合軍就會進攻剛果基地， 這天我們來放鬆一下。

雖然跟阿哲一組，我並不感到有多放鬆。（隊長迫我跟他一組，以 鍛鍊默契）

二對二比賽，在打球的過程中，因為我們互不相讓、又頂撞……居然輸了給生哥的妻子與年幼的女兒（今年13歲了， 雙馬尾變成單馬尾）。

善兒樂得很呢，對決十場，她與媽媽贏了七場。

中場休息時，哲坐在觀眾席，一邊用大毛巾擦汗，一邊留意著旁邊正在用筆電看BL討論區的阿鍶。

哲又戲子上身：「 咦…阿鍶，你塊面有啲嘢喎……」

「有啲靚，我知。」鍶以極平淡的語氣回應。

「其實呢……」

「其實呢， 你唔需要同我講呢啲， 因為我係唔會鍾意你依類型。」

人生裡第一次被女生拒絕……

哲尷尬地乾笑幾聲，「 咁……咁你鍾意咩類型？」

阿鍶一臉認真地從筆電打開一張jpg圖，展示給對方看。

一個很帥氣的黑髮男子，二次元的。

「2D嘅，同埋一定要係霸道總裁。」

「……」

我和迦南在一旁看到，笑得幾乎從高台邊滾了下去。

_
我哋星期五繼續

講起我記得睇個篇文話地球有星際之門

對

美軍入侵伊拉克

古蘇美星際之門

巴打有冇性趣開post講呢d話題？
其實都幾好睇，雖然真假就見人見智

YouTube好多人講， 佢哋專業啲

我專心繼續寫故算

黎緊出實體書

成日睇
我覺得巴打應該好多研究

留名等文

初初見到巴打個故有蜥蜴人就知係同好來

巴打有咩youtube channel推介
因為你個故開始追眾神異聞錄 但係喵巴好似自己開咗tg grp 冇再update

東森新聞

老高、雙蛋俠客團

大家記得加 ig
water_lam_ig

fb:
water.lam

加左
btw, push

thx

我覺得呢個節目有幾集既主持好誇張
btw, 老高

剛果一戰 有不少細節未諗好🙏 畀多五日時間我

加油，期待 btw3萬thx!!!!

冇問題 等你

thanks ar大家, 明天出文

llllm

仲有15分鐘左右出新一集

（12）

七架電引力飛船從香港出發，經泰國邊境，現正處於印度洋上空。

我跟文輝、迦南等戰士 並排而座，都已經穿上黑色戰服，我看著手中的一家三口合照， 心情相當複雜……

我、媽媽、被影子政府毒殺的爸爸。

身為自然療法醫生的父親，是動畫大師宮崎駿的粉絲。

他愛電影裡的樹林、良善、奇幻生物以及反戰思想。

我的名字林泳，是他改的。

林泳，就是林中暢泳的意思。

RM叛徒阿青就是毒害他的人， 而我有預感今晚在 剛果南基伍省就會見到她。

收好全家福，我用手錶打開文件，再看一次這個負面基地的建構圖。

這份機密文件，是聖騎他們犧牲了很多人的性命才換到來。

不破壞那兩個深埋地底的負面星門，蜥蜴人士兵就會源源不絕從天龍座轉移來地球。

旁邊的文輝又再用智能手錶翻看那位 網球裙女孩的照片一一文輝之前「被分手」了。

眼神沉醉在美好回憶的文輝。

我搭著他的肩，「 掛住人？做咩唔搵佢呀？叫佢落嚟RM基地生活嘛。」

文輝笑得有些苦澀，「 唔係咁易嘅…… 始終我哋做革命軍嘅，今日唔知聽日事…… 我畀唔到承諾佢，費事貽誤左人地啦……」

「嗯……」 我也不知道該說什麼好，只好拍拍他的肩膊。

「見到啦。」站在機尾的隊長， 眉頭緊皺， 凝重地說。

我站起來，也跟他一樣向窗外看。

剛果， 一個充滿性罪行與暴力的負面國土。

只見夕陽下， 廣闊的剛果大草原上， 有零零星星的民居與一座 建構宏大的三層高發電廠。

由軍方守衛的發電廠， 下方是不為人知的秘密基地。

不斷向外散發著混濁的負面能量， 影響著這個國家人民的思想行為。

隊長：「 根據資料顯示，入面九成五都係蜥蜴人。」

「 咁即係會有一場苦戰……」

我們所有前線成員都已經寫好了遺書。

如果遭遇不測……組織就會將遺書交予烈士的親人。

推 仲有冇

上次 濟州一戰，我方死了八十人……這次， 相信會更多……

「泳， 差唔多啦。」

我們的飛船已經相當接近目的地。

隊長 用左手抓住我的手臂，然後用右手兩指點了自己的眉心輪一下。

每次只能夠帶一個人……

星力•瞬移。

藍電一閃。

嗖一一

隊長帶著我，瞬間移動到負面基地內，位於1F的配電房。

隊長 鬆了一口氣：「 好順利，好彩有哲提供咁精準嘅建構圖比我地……」

計劃是這樣的……

這次的RM 聯合攻擊行動， 由四個團體組成：香港RM、西歐RM、聖騎、台灣藍龍。

四川RM的夥伴， 因為另有任務，所以這次沒有參與。

是次目標：

生哥會揹著一個80磅重，長一米的改裝手雷，前往基地UG1的「圓室」，把那處的巨大橫向風扇停掉後，就會將手雷扔下，手雷一撞到兩層下的超巨型 核聚變反應爐， 就會發生 連鎖爆炸效應，將整個基地以及該層的雙星門 徹底摧毀，生哥與其他隊友將會有 20分鐘離開。

為此，我們兵分三路：

我與隊長作為先鋒，先潛進去，將 電力裝置破壞，好讓其他戰友較易進來……再跟哲他們匯合，前往控制室，為生哥 打開三重電子閘。

生哥、輝、五十位西歐戰士（ 主要為瑞士人）一起攻進圓室。

小綠、南、靈、Trky 加上五位台灣女新兵，會到UG地下層奪取 有用的文件資料以及解救人質（蜥蜴人食糧）。

其餘一百多位戰士則在南位打遊擊，分散敵人兵力！

「好，開始行動。」在以白色為主調的配電房裡，隊長說。

我與他背靠背。

隊長拔出一支爆炸箭，我左手創出藍色圓盾。

拉弓聲一一

爆炸箭插在遠處一個金屬箱， 產生強烈爆炸！

同一時間，我用圓盾的邊 猛力撞向前方的電力裝置！

剎那間， 整棟發電廠九成的照明都 熄滅了。

正門保安更亭，燈全滅，兩座 守門口的高科技遙控重機槍失電下垂。

兩隊瑞士兵從草叢裡冒出， 舉起MP5衝鋒槍就往蜥蜴人保安射！

三架軍用深綠貨車，往正門的金屬大閘直衝一一為首的把整個大閘撞飛！
_

我哋星期五繼續

lm

（13）

碰！

軍用運輸車撞飛大閘後，長驅直入。

為首的一個擺尾，車尾對正發電廠玻璃門，布幕揭開一一

一位叼著香煙的美國大叔正操控著重機槍。

他興奮地叱喝一聲，三十多發子彈在幾秒間全數打中 發電廠二樓右側的位置， 那是敵人的軍火庫所在。

牆被打穿。

轟！ 該處發生猛烈爆炸！

生哥、文輝與五十位瑞士兵 分別從三架運輸車裡魚貫而下，或持手槍，或持步槍。

生哥與輝 手持同款的暴風突擊步槍， 一扣板機， 兩支麻醉飛鏢直線射出， 玻璃門兩名普通人類保安立即昏倒。

然後，赤裸上身的五十多位高壯蜥蜴人從四方八面湧出。

惡戰開始一一

我與隊長 離開配電房後，在暗黑中潛行。

走了十步左右，就發現了五位蜥蜴敵人，但我們選擇不交戰一一我們決定一直保持低調潛行，直到在約定的地點跟聖騎他們滙合為止。

我們的目標是位於1F的violet room， 只有經過那裏才能到達同層的控制室。

拐了兩個彎，為了 避開另一群持槍蜥蜴人，我們進入了一個 看來是軍事指揮室的房間。

寬闊的桌面上鋪著一張中國地圖，旁邊有開山刀、 遙控炸彈、旗幟、 新疆人服飾等物……

隊長看了一眼地圖上的紅圈與文件， 大概明白了，「 依班蜥蜴人 想發動偽旗行動， 扮成新疆人喺西安市發動恐怖襲擊……」

「 襲擊日期係……聽晚！？」我看著手上文件，震驚。

「 好彩我哋發現得早…… 我哋而家銷毀依啲服飾同裝備，將爆炸裝置引爆……再通知相關部門做好防範。」

轟的一聲，我們在六米外看著這房間爆炸。

濃煙與聲響把一堆守衛引了過去， 我們趁機往另一方向潛行，不一會便來到了violet room的金屬門外。

三米高的電子門……

我們用聖騎告之的密碼，開門進入。

這裏像一個 大會堂演奏廳那麼大……

叫作violet room又的確是滿眼紫色，這裡有著接近二百個深紫色膠囊，兩米高，每個直立的 膠囊旁邊都有一部黑色的電腦，似是維生裝置。

走近看， 我與隊長都嚇了一跳。

詭異的膠囊內竟然全都是泡住化學液體的赤裸人類。

（落街 買啲嘢先

位於中央，一個 頭髮半禿的微胖西人引起了我的注意。

我走近看，手摸著帶黏性的膠囊，「 呢個人，好熟口面……」

「是現任法國總統，Georges Nicolas的『後備』版本。」有人以雄亮的國語說。

這種腔調…… 又是日本蜥蜴人！？

我轉身看，果然一一

一個外貌神態很像「人中之龍」 主角桐生一馬的男人從暗處走出來，他的十多位蜥蜴手下，也從 四方八面步出，包圍我倆。

隊長警戒地右手搭著腰間飛刀。

向上 豎起的頭髮， 兇惡的面相，配上日本黑道最愛穿的紅恤衫、白西褲，這位黑道老大舞著武士刀說話了一一

「 你們兩位看到這裏的秘密，麻煩要死一死了。」

他一位手下嘍囉對我開槍！

砰！我及時張開圓盾格開！

絕地刀猛然出鞘，與我眼前的武士刀激烈交擊；隊長拉遠距離，與眾嘍囉纏鬥著。

老大一邊狂笑，一邊對我瘋狂快斬！

對方刀勁不大，但勝在其一雙手臂都包著 絕碳纖維護甲，令我的星力難以貫入其身體。

其十多位手下 亦有同樣裝備一一以致隊長射出帶有星力能量的箭，全數被對方格開。

鬥了三分多鐘，我們只殺了一位蜥蜴人，但我們的身上 已經多了近十條刀傷。

這裡是現實， 不是星光層…… 如果失血過多，我們是會死的。

正在G層戰鬥中的哲，從耳機收到信息。

是觀察員阿鍶，她 急速地說：「哲，你男朋友Gabriel有危險！ 你快啲上一層幫佢！」

哲一邊揮刀殺敵，一邊反了反白眼：「 邊鬼個男朋友呀！ 唔好毀我名節好喎。」

「 Hurry！in violet room!」

「得啦，知啦！」他轉身大喝，「John！阿洛！ 用震撼彈啦！我哋要速戰速決。」

阿洛是聖騎團隊裡的一位中法混血美人，看來二十歲左右， 其外貌與身材都極像 Final Fantasy裡的Tifa，擅長雙槍與格鬥技，現在她的白色小背心上濺了些許蜥蜴人的黑血。

雖然為了方便行軍戰鬥，她剪了一頭短髮，但仍不減姿色。

「copy that! 」阿洛應了聲，將腰間的 震撼彈扯了出來。

哲也從軍服中取出 秘密武器一一

一顆子彈般大的黑色金屬球。

透過機械蜂，阿鍶能知悉這基地裡的一切。

我耳機 傳來緊張的聲音：「泳！ 你男朋友準備爆門入嚟， 我數兩秒你就伏低！」

轟！！

我與隊長及時伏下，三米高的金屬大門隨著爆炸飛起，重重撞在兩位蜥蜴嘍囉身上！

替我解圍了！

慘叫聲下，哲與同伴john大叔 率先殺進來。

john暴喝一聲，以機槍連環掃射蜥蜴人的大腦！

哲右手紅電一閃，電磁炮高速打穿了黑道老大的 手臂護甲！

UG1

在通往「圓室」的通道上，一隻三米多高的外星生命體正在阻撓生哥等人前進。

這生命體混身漆黑，人形，就像美漫裡的「毒魔」，不過是女性版本。

女黑魔一邊伸出長長的白色舌頭，一邊將其左手掌變化成尖刺。

嗖的一聲，黑色長尖刺連環穿過四位瑞士兵的胸口！將他們提起！

在 淒厲的慘叫聲中，文輝等人掄起步槍 射擊，嘗試解救同伴！

可是子彈似乎傷不了她多少。

生哥著急地以耳機通訊：「泳、哲， 你哋攻入控制室未！？ 快啲幫我打開依道金屬門！ 我哋就快頂唔住！」
_

正皮是鼓勵

補返TIFA示意圖

很正

其實應該係阿洛示意圖

今晚夜啲先出到 大概八點半

（14）

迦南、梓靈、Trky與幾位台灣兵跟隨著 小綠隊長在UG2層前進。

激戰過後，她們都只餘下幾發子彈，臂上腿上都有著不同的傷。

穿過一個窄通道，她們來到一個 陰暗寬大的地下室， 中央有一個四層樓高的巨大魚缸。

內裏有一隻超巨大的白色章魚，其八腕比一頭牛還要粗……牠正定睛看著外星少女Trky。

魚缸旁邊有一個三米高的直立式 伺服器， 看來是維生裝置，附有螢幕，小綠走近，細讀螢幕上的字：「Anticipate project……」

Trky定睛看著章魚的雙眼，瞳色一變，她正跟眼前 的海洋生物溝通……

「 佢係善良…… 佢係被迫變成咁…… 佢可以提供情報畀我哋。」

梓靈警戒地持槍環視四周，她發現這密閉空間 一共有八個房間，茶色的金屬門都是 陳舊而生鏽的， 似乎都上了鎖。

Trky 繼續說：「 左邊數起，第二同第五 嘅房間而家都有人 ……需要我哋救助。」

小綠點點頭，「 咁就好，我哋慳返唔少時間！」前去第二間房門，開槍打爆門鎖。

門一開， 內裡五名黑人少女 驚恐地爬到房間的角落。

內裏的設施非常簡陋，只有 四張有污泥的床褥與一個大水桶。

硬地上有人的手指骨……

小綠將槍口指地，朗聲說：「 Don't be afraid！ We are going to get you out here！」

南破門， 進入另一個房間， 內裏是三名白人小男孩， 衣著比較光鮮整齊。

南直覺他們 應該都是出生於富裕家庭， 有機會是法國人。

女子組 護送八名人質離開，好不幸，眾人來到一個卍字形的天橋處，遇上了她。

手持黑星手槍的阿青，冷酷的光明會女殺手。

南冷冷的說：「綠， 我家姐等我嚟對付，你哋繼續前進啦。」

綠思考了一會，用 國語說：「好，五位新兵跟我，護送人質出去，梓與Trky走另一邊， 前往目的地搜尋文件。」

戰士們四散。

餘下南與青……

狹路相逢……

「妹妹， 好耐冇見。」阿青 皮笑肉不笑。

南沒有答話，快疾拔槍射擊！阿青同樣！

砰！砰！

（ 稍等一會

我揮走絕地刀上的黑血，隊長則在我眼前用強大星力打開電子門。

哲與John等人跟在我後面。

嗖一一

控制室的門橫向打開。

我們魚貫而進。

阿洛 驚訝地發現一一

一位重傷的獨目蜥蜴少年兵，在地上呻吟一聲，然後將一枚M67 手榴彈掉往 控制室正門，即哲所在之處！

「 Commander！」阿洛驚叫，推開哲。

轟！

哲被推開， 手榴彈在阿洛的腳底爆開！

「阿洛！」哲著緊地叫喊，連忙跑過去察看部下的傷勢。

阿洛整條右小腿沒了，血流如注……他立即為她 包紮止血。

腰腹也插了 一塊手榴彈碎片。

john用子彈了結行凶者。

我與隊長沒時間回頭察看，因為我們知道生哥那邊極危急……西歐的瑞士兵只餘下四人！

女黑魔繼續大開殺界。

我與隊長飛快地操作著 控制室的電腦鍵盤。

我用通訊器急速說：「 開咗啦，生哥！C門開咗！」

「go! go!」瑞士兵擋住女黑魔，對生哥大喊。

在最後兩位瑞士兵的保護下，揹著改裝手雷的生哥與文輝跑進C門。

門及時關上，阻隔了 追擊的外星怪物。

生哥兩人 氣喘呼呼的在金屬天橋上疾跑。

生哥邊跑邊說：「泳！開D門，關大風扇！」

文輝望著眼前的 大金屬門：「 我哋到圓室啦……」

大門被 遙控打開，當生哥一踏進去一一

他發現內裡有兩位蜥蜴人， 其中較年輕的舉起一支RPG火箭炮筒， 瞄準 發射。

火箭炮疾飛，轟到他頭頂上方！

轟！

金屬門頂被炸， 無數的碎片與橫樑跌下來！

生哥及時撲向前方，但一條鐵橫樑仍是擊中了他的大腿後方。

幸好沒有敲中他背部的手雷……

生哥連忙脫下盛了手雷的背包，準備戰鬥。

他斜睨後方一眼，發現巨大障礙物與混濁灰塵完全阻隔了他與文輝。

圓室裡， 他孤軍作戰。

_

我ig: water_lam_ig
ＦＢ專頁：@water.lam

火箭砲手 見自己沒有命中人類，連忙補多一發。

但當他一舉起砲筒，生哥立即以步槍 瞄準炮筒射擊！轟的一聲，那蜥蜴人被炸成碎片！

圓室內的橫向大風扇現在尚未關閉，它是為下方的 反應爐降溫的。

風扇外圍的人行道，有一高大蜥蜴人跟生哥對峙。

這高壯漢滿身都是 惡魔與符咒紋身，一看便知是狠角色。

生哥以 特製步槍發出兩枚麻醉飛鏢，沒效；連射子彈，沒效；換沙漠之鷹手槍發出double tap，沒效。

全都被對方的雙臂硬皮膚擋開了。

「又會硬成咁……」生哥看著對方的粗大手腕，流汗。

生哥不斷退，紋身漢衝前一手把生哥的步槍搶走，扔往金屬大風扇中，長槍被絞得斷開兩截。

然後一手 叉住他的脖子，把他整個人舉起來。

兩者力量實在太懸殊……

突然， 大風扇被遙控關閉， 紋身漢稍為分心了一下。

幾乎窒息的生哥，忽發奇想，從懷中取出一件切割工具作為武器。

生哥單手按鈕，藍色的小光劍被發動，一下刺進了蜥蜴人的左臉頰！

蜥蜴人怪叫一聲，想阻止，但生哥死命將小光劍推上，並確實刺入了對方大腦！

嚓！

一大塊肉連頭骨被生哥削了下來，冒著煙。

蜥蜴人 終於鬆開了手，倒地死去，生哥 一屁股坐在地上大口喘著氣……

得救了……

腹部受了槍傷的迦南以詠春連環直拳擊向姐姐。

同樣是詠春高手的阿青側閃避開，再一個膝撞！

碰！南腹部中招，被擊出天橋，她及時抓住另一臂橋的邊緣。

單臂撐身，南吃力地返回天橋面，喝一聲，衝向敵人。

南作出一個假動作似要攻擊對方的大腿傷口，但其實是肘擊上身！

碰！阿青左耳位確實中招，她失去平衡一頭撞向一座滅火裝置， 玻璃破裂，她重傷倒地，背部朝天。

南抹一抹嘴角的血，取出手銬要扣她手腕……

哪知阿青突然暴起，她從懷中取出一把 發出紅色光芒的小光劍！

嚓！迦南肝臟位置中劍，痛苦叫嚷。

把光劍拔出，阿青冷笑一聲， 一腳把吐血的妹妹踢開。

阿青 踏前兩步，正要下殺著之時，一位身穿深綠色戰服的男人一腳踢開她。

再用金屬弓狠狠擊向其 下顎！

頭暈目眩的青被擊下天橋，但她及時單手抓住邊緣。

救人者是陳隊長，他居高臨下 看著眼前這位昔日的同伴。

下面是黑暗的深淵……

這裏超過六層樓高，掉下去一定會死……

「 唔好玩嘢，我而家拉你上嚟。」隊長把弓放下，伸出手想拉對方上來。

我則在一旁幫南按住浴血的傷口。

哪知…… 這個忘恩負義的傢伙行動了。

她利用了對方的仁慈。

趁隊長伸臂拉她手臂時，青抖了一下右手，戒指毒刺彈出一一然後一下刺進隊長的右前臂！

帶毒尖刺向下𠝹出血痕，隊長慘叫。

我大吃一驚， 立即拔槍射擊。

砰砰砰三響，子彈全數打在她的胸前……她仍在微笑。

阿青脫力，直直飛墮深淵。

隊長當機立斷，拾起旁邊的紅色小光劍，把自己整條右前臂斬了下來！

「師父！！」

我立即 衝過去，撕了一塊布，為師父包紮……哲也及時趕到來，他用止血帶緊緊的將其血管壓好，防止血崩。

哲急速地說：「你扶隊長，我扶迦南， 我哋殺出去，返去飛船幫佢打解毒針！」

_
正皮是鼓勵

樓主

（15）

我們四人搶奪了兩塊高科技懸浮滑板。

我揹著半昏迷的師父滑行，哲與南則在另一滑行板……南的傷口已復原，還搶了一把SIG手槍為我開路。

即使在滑行中，哲的電磁炮仍然精準。

我們就這樣一路殺出去一一

滑行 兩分鐘左右， 通訊器傳來生哥的口訊。

生哥對大家說：「我係生哥，手雷 已經調教好做碰撞式引爆， 我而家喺散熱位掉落去， 大家有二十分鐘離開。」

生哥將手上的長形手雷扔下，手雷穿過已停的巨大風扇，直墮 基地深處的反應爐。

大約兩分鐘……

砰的一聲，手雷碰撞到 反應爐的頂部。

「 奇怪……點解仲未爆？」生哥探頭張望。

他背後的紋身蜥蜴人滴著黑血與腦漿……蠢蠢欲動。

正想用 通訊器的生哥， 察覺到背後不尋常的動靜……他回首看。

大吃一驚的生哥瞪著眼：「你！ 仲未死！？」他急速取出戰術匕首。

垂死的蜥蜴人一腳把生哥踢下去！

生哥的背部 狠狠撞上大扇葉，再直墮下去一一

碰的一聲巨響，他頭部、腰部、右腿都受到重創。

血流披臉的他低聲慘叫……從四層樓高處直墮，令他的右腿完全廢了， 白森森的骨頭穿透了皮膚。

他仰望上方，再望望下方， 毫無疑問……他現正卡在了反應爐的頂部， 完全沒法子離開。

生哥看看旁邊的手雷， 再失落地對通訊器說：「各位…… 我、依邊遇到一啲…意外，個手雷撞擊後都無爆開…… 而且、 而且我……」

他咳出一口鮮血繼續說：「 我跌咗落去反應爐…… 我上唔返去…… 但係你哋唔使嘥時間救我……」

他望一望自己全廢的腿， 他肯定自己不能夠再作戰了。

我與哲等人停了下來，悲痛地回應：「生哥…… 你……」

生哥忍著痛說：「 而家、只有一個方法……我手動引爆……只要……炸開…… 呢度就會引……連鎖效應， 將依度三個反應爐… 連同兩邊嘅星門……通通摧毀……」

他望著右方五百米外的暗黑星門……

他左方遠處也有另一個星門……

胸骨 插進了肺部，他的生命不斷流逝。

伏在金屬爐上的生哥：「 我要盡快…… 我要盡快引爆…… 如果唔係…大家嘅犧牲……都會變得冇價值……」流下淚來。

他拾起匕首，深深吸一口氣，望著眼前的大威力改裝手雷，然後鼓起勇氣用柄部敲下去。

鏘！ 金屬撞擊聲。

未爆。

鏘！

仍未爆。

生哥敲了兩下，稍停了， 他淚流滿面：「 老婆、善兒…我真係好掛住你哋…… 我做嘅一切都係為咗令你哋有更好嘅未來…… 地球要解放…… 必須要解除監獄狀態……從而令影子政府集團倒台……」

「 地球得到解放，光明終必勝利…」生哥再狠狠的敲擊了一下。

「善兒…… 爸爸宜家真係好想抱下你。」

第四下。

鏘！

轟一一！

白光一閃！改裝手雷在生哥臉前爆開，將大半個 反應爐摧毀！

連鎖反應被觸發， 整個負面基地劇烈震盪，即將分崩離析。

我與哲等人在G層， 同樣感受到震動。

哲 黯然地說：「生哥佢……發動左…… 得二十分鐘…我哋要快啲離開。」

我點點頭，一邊 避開從天而降的瓦礫，一邊繼續滑行。

這次地底大爆炸意外觸發了這個剛果小鎮地震。

2015年8月7日，南基伍省發生了5.8級 強烈地震。
_

1900左右出文

（ 正皮數可以睇得出好多嘢……相比第一部，今次真係少咗好多觀眾， 所以我決定將第三部曲的內容 壓縮放入第二部曲， 即係代表仲有幾集 大家就會見到最終大結局）

我們四人在G層飛機庫滑行前進， 出口就在眼前。

尚餘二百米！ 就可以離開這個鬼地方。

走道的磚牆在我們後方倒塌。

「 我哋一上到飛船，就幫隊長做急救！」我繼續揹著師父。

突然，在我左側傳出步槍聲！

噠噠噠噠噠一一

一位黑裝甲壯漢以步槍向我們連射一一我與隊長都腿部中彈，從滑行板摔了下來。

南也手臂中槍了，哲身手好，他及時從滑行板跳下來，沒有中彈。

子彈擦過我小腿，沒大礙，但隊長的情況很糟…… 子彈 打進了他的大腿大動脈……

我看著師父血流如注的傷口，急怒攻心，迅猛拔出絕地刀，直視敵人。

「南！ 你送隊長出去先！」

她忍著手臂的痛，揹起隊長，登上滑行板離開。

哲 跟我一樣也拔出了絕地刀。

給予我們巨大壓迫感的敵人，從F16戰機下的 陰影處步出。

暗天皇。

全身黑色裝甲，一副無堅不摧之態勢。

沒有多餘的話，他扔下步槍，拔出黑武士刀，就對我展開斬擊。

居合道袈裟斬！

我側身避過，刀尖上挑，削他右肩關節位一一如果他要靈活用刀，裝甲關節位必定設計得較軟， 我就專攻他這個弱點！

哲跟我同步揮刀，貫注紅色星力，斬他脖子！

那知天皇應變奇快，一個海濤護身圓斬，將我們兩把刀都擊開了。

防身同時攻擊兩人一一不得不承認，天皇是個用刀高手。

蜥蜴人的力量比我們大，沉重的武士刀 對我們進行瘋狂的斬擊，不出十招，我與哲的刀已經出現幾道小崩。

幸好我們的手臂都貫注了星力做強化， 才能勉強支撐到三四分鐘。

哲 咬緊牙關苦戰：「 估唔到絕地刀都會出現裂痕……泳， 我哋要速戰速決，就用之前 訓練過嘅絕技啦。」

「好。」我點點頭。

這招，我之前跟他演練過很多次了……

我輸出大量星力，以電漿煙霧將我刀暫時隱形，再對敵斬出。

天皇的注意力被 我吸引，哲及時取出 特製的黑色金屬球。

星力•超電磁炮。

三倍威力的硬化金屬球激射而出！

轟的一聲，貫滿星力的金屬球將蜥蜴人的黑頭盔與頭骨打穿！

可惜……

皇脫下頭盔，咯咯笑，「可以打穿我的頭盔和金屬強化頭骨……難得呀！可惜一種星力是殺不了我的！」

紅色星力在他頭骨外圍散走。

我大喝一聲，帶著藍電的刀急速橫斬！目標是大腦！

噹！

他舉刀擋，把我的刀格斷了 三分之一！

刀尖飛躍半空。

一一可惡……

一一 始終都係捱唔住。

然後， 又是一輪快疾的沉重斬擊，我臉上臂上開始出現血痕。

面對這重斬， 我應如何破解？

近距離看著這個日本人的狠惡眼神， 我突然有種似曾相識的感覺。

某段前世記憶畫面……閃出。

那絕技，將要被啟動。
_

多謝大家的長久支持， 我哋星期三繼續

（16）

這老不死， 我在明朝時已經跟他對決過了。

萬曆朝鮮之役。

他當時的身份是豐臣秀吉麾下第一神將，而我則是大明國將軍。

在那一世的我， 是位太極拳與太極劍高手，師承武當山。

頭骨破裂的天皇對我連斬出二十九記重擊，仍絲毫不現疲態。

第三十刀向我心臟位置襲來。

我沒有避，只是伸出斷刀，輕輕 黏著對方的武士刀。

太極•引進落空。

沉重的刀突然被我引到左方虛空處……嚓的一聲，武士刀有三吋插進了硬地裡。

皇失重心，向前方跌， 幾乎要仆倒……但他應變奇快，仍可趁機舉腳向我胸口踢擊。

碰！！

巨大的衝擊力令我連退十步。

我感覺我的右胸骨移了位， 壓住了肺部。

哲暴喝一聲， 閃耀著 紅電的刀確實刺進了皇的左肺！皇的手離開了刀柄！

我也立即站直身子，舉刀就刺向皇！

即使他用手抓住了我的刀，但是貫滿藍電的刀仍是 刺進了他的脖子右側。

在我們的前衝下，他不斷後退， 直到撞到石柱。

兩種顏色的星力貫通蜥蜴人的全身！

皇 慘烈地發出「RAAAAA一一」的獸類尖叫聲。

大腦熔了一半，臉容腐爛……露出了青藍色的金屬頭骨臉。

最後，他了無生氣的癱坐在地，殘軀冒出蒸氣……

終於死了……？

哲走近，踢一踢他的大腿，「 奇怪……佢嘅大腦仲未完全熔化……」

我吃了一驚，摸一摸傷了的肺部一一 係因為我嘅呼吸滯住左，所以影響左星力嘅能量？

我咳出一口血。

說時遲那時快，皇突然暴起，以長匕首斬向哲！

嚓一一哲握刀的右手臂被斬飛！